日媒：香港航空飛抵成田機場航班 3日內遺失6零件

日本放送協會（NHK）周二（28日）報道，最近三日抵達東京成田機場的多架香港航空客機，發現6宗零件遺失，相信零件在客機飛行途中跌落。日本國土交通省表示，同一航空公司的客機短時間內相繼有零件脫落，情況十分罕見，香港航空正調查事件原因。

報道引述國土交通省成田機場辦事處的數據顯示，周日至周二（5月26日至28日）由本港抵達成田機場的香港航空飛機中，在降落檢查後發現6件零件缺失，當中包括燈罩及螺絲等。

成田機場當局一度暫時關閉跑道搜索，導致其他航班出現延誤，惟報道指當局並無發現，相信零件是在飛行途中跌落。

成田機場表示，同一航空公司的客機短時間相繼有零件脫落，情況並不尋常，香港航空正調查事件原因。

本港航班飛行途中有零件脫落事件，於本年3月亦曾發生。今年3月17日，國泰航空一班原定由香港出發前東京成田機場的CX504客機，疑於起飛後不久，前起落架其中一塊門蓋突然飛脫，客機需緊急折返本港。機場消防當時需作出「局部戒備」，幸客機安全降落及無人受傷。涉事為一架波音777-367客機，注冊編號為B-HNG。

民航處當時回覆《共01》表示，知悉有關航班因機件問題而需折返香港，航空公司已就事件提交報告，處方會繼續跟進。

仲話更年輕
咁快骨質疏鬆

因為。。。

年輕得碰著誰亦能像威化般鬆脆～～～